中興通訊董事長：美國禁令致公司進入休克狀態 (15:21)

文章日期：2018年4月20日

針對美國商務部向中興通訊(0763)發出出口權限禁止令，中興通訊在深圳總部舉行新聞發布會，董事長殷一民表示，美國的禁令可能導致中興通訊進入休克狀態，對公司全體員工、遍布全球的運營商客戶、終端消費者和股東的利益造成直接損害，公司堅決反對。

殷一民指，反對把貿易政治化，公司將加大研發投入，並認為求人不如求己，反對某些國家單邊主義破壞全球產業鏈。他補充，公司去年合規方面投入逾5000萬美元。

美國商務部早前禁止該國企業向中興出售芯片產品，以制裁中興違反美國的禁令向伊朗出售美國商品和技術。美國商務部新聞官Will Reinert表示，對中興禁令目前無扭轉的餘地或協商的空間，要嚴格地等到7年後才有望重啟協商。

乜唔係植物人咩

說好的中國夢呢

【分手要狠】美商務部：對中興禁令無扭轉餘地 (15:12)

美國商務部早前禁止該國企業向中興通訊(0763)出售芯片產品，以制裁中興違反美國的禁令向伊朗出售美國商品和技術。

澎湃新聞引述美國商務部新聞官Will Reinert表示，對中興禁令目前無扭轉的餘地或協商的空間，要嚴格地等到7年後才有望重啟協商。而他也拒絕對華為等其他內地企業是否也會面臨類似調查進行評論。

Will Reinert證實，中興將不能使用包括Android(安卓)操作系統在內的美國公司軟件，強調禁令條款中的任何軟件。

Will Reinert補充指，Google(谷歌)受美國出口管理法律約束，不得違反規定，如果想要向中興出口軟體，連出口許可證都不會被批准。

對於對中興的禁令有可能使包括中興供應商在內的美國企業受損。Will Reinert未有正面回應，但表示這是一個「國家安全問題」。

橙牙

中華民族偉大復興

佢以為係香港, 求其9UP 一句唔好政治化就可以解決問題

中興指公司進入休克狀態 記者會10分鐘草草結束

陷入危機的中興通信（763）約下午三時舉行記者會。據新浪報導，中興通訊董事長殷一民表示，美國的禁令可能導致公司進入休克狀態，對全體員工、遍佈全球的運營商客戶、終端消費者和股東的利益造成直接損害，我們堅決反對。殷一民表示，2017年合規方面投入超5000萬美元。

另外，會上有人透露，在美國做出此決定的一個多月之前，中興首席合規官兼首席法務官被免職。整場記者會為時10分鐘，草草結束。

完

公司堅決反對

究竟佢講完呢句, 自己會唔會笑

已經放過一次 而家俾你求兩野又放 大佬點服眾呀 就算有政治因素都好 但鬼叫你咁撚蠢俾位人入咩

以為美國係香港咩

android無得用，重出到手機咩

復興水壺

快啲自主研發紅星在1.0出手機啦。

你其他硬件都可以試下，
買其他大陸，韓國，德國，日本
但無得用軟件先係最傷，
根本無得取代

植物夢就有份

最柒就係支那無能力關發新系統

就算開發都無人想用

手機只係前菜
5G業務投資左幾千億 依家先最大撚鑊

我們堅決反對

休克狀態

休克？ 簡直就入左icu啦！

你咪反對飽佢囉

強大了

我以為係彌留狀態見到隧道另一邊有光咁滯添。。。

仲icu? 彌留狀態la

中興通訊作為在中國成長起來的全球化企業，我們將擔當起中國企業應有的責任，更加發奮自強，我們身後有強大的祖國和十三億人民，給予我們克服各種困難的信心和決心。公司董事會、管理層和全體員工將團結一致、恪盡職守，採取各種措施，盡最大努力維護員工和股東的利益，履行對客户和合作夥伴的責任。同時我們也在認真反思，還要加大研發投入，求人不如求己。中國經濟持續健康的發展，所以國內有巨大的市場，所以有能力、有信心應對挑戰。中興作為全球一個企業，反對有關國家用單邊主義破壞全球產業鏈。中興通訊的產品在國內是有市場的，有十三億人民的支持，我們有能力、有決心度過難關。我們絕不放棄！中興通訊的旗幟將永遠飄揚！

你岩

中國唔係好強嘅咩？自主研發啦

入ICU?直入棺材啦

棺材之後到咩？

android係無可能取代

你 咪繼續堅決反對

仲入棺材？直接搵泥埋撚左佢啦

入左棺材仲有得救咩

有，耶穌

耶穌係係十字架上復活，唔係入左棺材至復活

記得要綑埋墨斗線，小心屍變回魂

唔休克咁禁制你把L呀

媽，我好亂

起個山㝫入面復活喎巴打

我好亂

應該挾持13億儍民 反對美國霸權

他補充，公司去年合規方面投入逾5000萬美元。
點解好意思講出嚟
合規先得5千萬美金，咁違規方面呢

想知佢間野投資左幾多野
啱啱開始禁已經休克，仲可以頂到幾耐

平時支那d法例班友又唔會講係政治化？禁google果時又唔出黎1講下

我估又係大陸字 我估佢係講投資係 internal audit 方面

如果google當年可以成功入到鄰國就咩事都冇啦
真係天意

應該係compliance

之前睇第二篇新聞話佢違反左條例之後自首，係咪佢賣完比伊拉克直接同美國講返

類似啦

淨係講俾人蝦，自己偷運/講大話 隻字不提

堅決反對

同口交部一樣

佢唔係以為自幾真係科技業一哥下嘛，講二句就會放生，世界上無左佢又唔會死

好想中興快d復牌 可以睇耶穌

直接收皮機會大過復牌

好多投資者/散戶有哩隻野

唔係認衰仔咁契弟嘛

佢可以反乜鳩

代表貴公司多謝Trump
Ericsson 同Nokia 仲唔爆單

763幾時復牌? 等睇跳水直插9成

點解唔話全美人民都堅決反對

人踩人

復牌定直接清盤 邊個搞笑d

Why not both?

中國有能力研發高科技產品就唔會日日去買俄佬技術啦

整d唔行android嘅電話，中國自主研發新os

中國可以有邊間公司代替, 真係要入口?

聽講深圳係鄰國創新科技基地

成個支那都係支娃娃

中興一開始應該學下滙豐。揾有政治影響力既律師行。用錢解決問題。同毒犯洗錢都無事

上年斷正仲柒下柒下 你叫班生癌五毛JR Devi 點撐

買大陸股等跳樓

呢鋪真係笑到我休克